---
group: üldeesmärk
running_title: Cтратегическая цель 2
title: Глобальный креативный город
slug: globalnyj-kreativnyj-gorod
heroimage: "hero_maailmalinn"
menuimage: "menyy_maailmalinn"
metaimage: "meta_maailmalinn"
image_alt: ""
background: "#adadad"
hover: "#848584"
---

<Hero>

<RunningHeader>Cтратегическая цель 2</RunningHeader>

# Глобальный креативный город

![Глобальный креативный город](../meedia/eesmargid/hero_maailmalinn.svg)

Таллиннский регион стал сердцем умной и зеленой экономики Северной Европы: где есть превосходная жилая среда, а также быстрое и удобное сообщение с другими частями региона и остальным миром. Благополучие региона базируется на наукоемкой экономике, качественной жилой среде и сбалансированном развитии, что, в свою очередь, невозможно без умных и творческих людей. Здесь счастливые учащиеся и учебные заведения мирового уровня, среда, способствующая творчеству и социально-ответственному предпринимательству, и общество, ценящее активную культурную жизнь. Образовательные и культурные учреждения, а также общественное пространство предлагают возможности для обучения в течение всей жизни. Таллинн и Хельсинки стали городами-близнецами, где люди могут свободно экспериментировать, а предприятия — применять новые технологии и бизнес-модели. Яркости городской жизни придают как амбициозные стартапы, так и творческие деятели мирового класса. Исторические пласты и культурное наследие формируют идентичность Таллинна, в том числе и для будущих поколений.

<ReadMore id="prilozhenie-2-1" />

<LightBox previewImageUrl="https://img.youtube.com/vi/A2V6HtbIvrI/hqdefault.jpg">
  <iframe
    width="100%"
    src="https://www.youtube.com/embed/A2V6HtbIvrI?autoplay=1&yt:cc=on&hl=ru&cc_lang_pref=ru&cc_load_policy=1"
    frameborder="0"
    allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture"
    allowfullscreen
  ></iframe>
</LightBox>

</Hero>

<Content>

## Сердце умной экономики

<ImageTrigger id="2_yhendatud.jpg" alt="" isDefault={true}>

Таллинн и сопредельные ему волости образуют единый городской регион, функционирующий как единое целое. Объединенный городской регион в несколько раз увеличил сообщение быстрого, удобного и экологичного общественного транспорта как внутри региона, так и с остальной Эстонией. В том числе, и с другими государствами. Благополучие региона базируется на наукоемкой экономике — умном производстве и услугах с высокой дополнительной стоимостью. Социально ответственный бизнес предлагает баланс между работой и свободным временем и заботу об окружающей среде. Все это привлекает в Таллинн ведущих специалистов из разных областей. Транспортная инфраструктура, своеобразные «ворота» Таллинна — будь то железнодорожный вокзал, аэропорт, порт или автомобильные шоссе – обеспечивают качественное сообщение с остальным городским пространством. В результате развития общих услуг, экономического и культурного сплочения с регионом Хельсинки Таллиннский регион возникли города-близнецы с численностью населения 2,5 млн жителей, динамичное экономическое пространство которых поддерживают совместно созданное быстрое транспортное соообщение. Как «сдвоенная столица», Таллинн и Хельсинки повысили свою экономическую и культурную привлекательность во всем мире, и это привлекает сюда ведущих специалистов, профессионалов и “цифровых кочевников”.

<Meter title="К 2035 году">

На линии Таллинн – Хельсинки будет путешествовать более **14 миллионов** пассажиров

![Иллюстрация ](../meedia/moodikud/S19.svg)

<MeterData>

2019: **8,79 млн**&nbsp;пассажиров

</MeterData>

</Meter>

<ReadMore id="prilozhenie-2-2" />

</ImageTrigger>

## Открытое пространство для обучения

<MapTrigger id="S20-koolid">

Обучение в течение всей жизни стало новой реальностью, естественной частью повседневной жизни, помогающей гибко адаптироваться к общественным изменениям. Учатся все, а не только дети. Вся система образования современна, способствует креативности и возникновению интереса к обучению и самосовершенствованию. Для обучения в течение всей жизни есть много возможностей: детские сады и ясли, школы и университеты, культурные и спортивные учреждения, кино и театр, места для дополнительного обучения, тренировок и игр. Вся городская среда предлагает разносторонние возможности для саморазвития, получения нового опыта, знаний и навыков, знакомств и встреч. Общины участвуют в организации обучения в течение всей жизни. Школы стали общественными центрами, где время после уроков посвящено занятиям по интересам и обучению взрослых, где и стар, и млад найдут, чем заняться, и есть возможности для всей семьи. В каждой школе налажена четкая организация обучения, а умные и внимательные учителя, дети и родители могут гордиться своей ближайшей районной школой. Стремление и повседневная задача учебных учреждений и педагогов — пробуждать у детей и подростков, а также у взрослых интерес к открытиям и экспериментам, поиску новых решений. Цифровая грамотность у населения на высоком уровне, а дигитальная инфраструктура способствует обучению на протяжении всей жизни.

<ReadMore id="prilozhenie-2-3" />

</MapTrigger>

## Город науки, инноваций и эксперимен&shy;тов

<MapTrigger id="S21-ettevotted">

Таллинн славится как центр инноваций, где отечественные и международные компании выводят на рынок новые товары и услуги. Здесь выдвигаются новые инициативы, создаются новые тренды и задаются новые направления. Таллиннцы восприимчивы к новому и стремятся использовать новейшие технологии. Ресурсоемкие бизнес-модели заменены наукоемкими, природо- и ресурсосберегающими, чему способствует активное использование цифровых технологий в государственном и частном секторах. Таллинн участвует в научной деятельности, направленной на создание лучшего города будущего. Учреждения науки, развития и образования, предприниматели и гражданские объединения ведут тесное сотрудничество. Новые модели и услуги тестируются как в планировании и строительстве, так и в сфере мобильности. Городское пространство Таллинна способствует новым контактами совместной деятельности, что создает основу для инноваций. В управлении городом также пробуются инновационные подходы и новые решения без страха ошибиться и с анализом ошибок для обучения и развития.

<ReadMore id="prilozhenie-2-4" />

</MapTrigger>

## Город творческих людей и событий

<MapTrigger id="S22-sundmused">

Таллинн - город творческих людей, содействующий раскрытию дарований каждого жителя. Креативность выражается как в простых повседневных делах, так и в творениях, влияющих на мировую культуру. Город также характеризуют творческая смелость и свободолюбие. Улицы Таллинна украшают творения уличного искусства, дизайн городского пространства является игривым, а квартальные сообщества придают родному району яркость. В Таллинне созданы необходимые условия для развития культуры на мировом уровне, и у любителей культуры со всего мира есть причина приехать сюда: в календаре событий Таллинна каждый найдет что-то для себя. Различные мероприятия в городском пространстве проходят постоянно. Горожане любят посещать концерты, театры, развлекательные заведения и спортивные соревнования. Даже простая городская прогулка на природе становится событием. Международные конференции повышают мировую известность Таллинна. Таллинн настолько уникален, что это ставит его в один ряд с другими культурными столицами мира.

<ReadMore id="prilozhenie-2-6" />

</MapTrigger>

## Бережно охраняемое архитектур&shy;ное и культурное наследие

<MapTrigger id="S28-miljoo">

Таллинн бережет свое архитектурное наследие и сохраняет целостные архитектурные комплексы. Новостройки естественно вписываются в окрестности, создавая целостную жилую среду. Территории объектов культурного наследия доступны и привлекательны. Благодаря охране и заботе Таллинн является городом с различными историческими наслоениями, что делает его особенным среди остальных городов. Таллиннский Старый город внесен в список объектов Всемирного наследия ЮНЕСКО. Охраняются и развиваются язык и культурное наследие эстонцев, а также других проживающих в Таллинне народов. Архивные учреждения не являются пассивными сборщиками информации, а предлагают возможность стать частью нашего культурного наследия и представляют собой элемент общественного учебного пространства. В Таллинне работает библиотека всемирного уровня, которая, будучи частью общественного городского пространства, является вдохновляющим местом для совместного времяпрепровождения, встреч и занятий, а также одним из богатейших городских архивов Европы и важным центром исторической науки.

<ReadMore id="prilozhenie-2-5" />

</MapTrigger>

</Content>

<DomainsGrid>

## Основные сферы

<Domain id="predprinimatelskaya-sreda">
  Повышение интереса и осведомленности о предпринимательстве, а также создание
  имиджа открытого города вносят свой вклад в развитие умного производства и
  услуг с высокой дополнительной ценностью. Перспективная среда для
  деятельности, международные конференции и крупные мероприятия привлекают в
  Таллинн ведущих специалистов в своей области и повышают международную
  известность города. Все это содействует развитию предпринимательства, науки и
  инноваций, а также позволяет Таллинну вместе с Хельсинки стать сердцем
  смарт-экономики Северной Европы и средой для испытания инновационных решений.
</Domain>

<Domain id="obrazovanie-i-rabota-s-molodezhyu">
  Все программы мер сферы содействуют формированию в Таллинне открытого учебного
  пространства. Компетентные руководители образовательных учреждений и учителя
  содействуют тому, чтобы учебная среда и все методы обучения были современными
  и наилучшим образом поддерживали индивидуальное развитие каждого ученика.
  Разнообразная и комплексная образовательная сеть города, которую поддерживают
  государственные гимназии и другие возможности обучения, предлагаемые
  государством и частным сектором, способствует тому, что обучение длится всю
  жизнь и заметно как в физическом, так и в виртуальном городском пространстве.
  Возможности получения начального и общего образования на английском языке
  поддерживают прибывших сюда иностранцев.
</Domain>

<Domain id="kultura">
  Таллинн — город творческих людей, содействующий раскрытию талантов каждого.
  Творчество выражается и в малых, и в больших делах, как в простой повседневной
  деятельности, так и в произведениях, влияющих на мировую культуру. Город также
  характеризуют творческая смелость, свободолюбие и бунтарская жилка.
  Разнообразный культурный ландшафт привлекает в Таллинн туристов и талантливых
  людей.
</Domain>

<Domain id="mobilnost">
  Хорошее городское и региональное транспортное сообщение содействует
  предпринимательству, хорошее международное сообщение повышает
  конкурентоспособность Таллинна. Удобное для пешеходов и велосипедистов
  городское пространство и легкодоступность общественного транспорта превращают
  Таллинн в привлекательный город, в котором люди не испытывают стресса и ведут
  здоровый образ жизни. Безвредные для окружающей среды средства передвижения
  помогают достигать связанных с климатом целей, а также делают воздух в городе
  более чистым, а городское пространство — безопасным и бесшумным.
</Domain>

## Сферы, связанные со стратегической целью

<Domain id="ohrana-okruzhayushej-sredy">
  Безопасная и чистая среда делает город привлекательным как для местных
  жителей, так и для временно находящихся здесь туристов. Муниципальная полиция
  помогает поддерживать уровень безопасности и порядок на массовых мероприятиях.
</Domain>

<Domain id="pravoporyadok">
  Профилактические работы (в том числе повышение осведомленности граждан) и
  надзор за выполнением установленных правил помогают создать чистую и здоровую
  окружающую среду.
</Domain>

<Domain id="gorodskoj-landshaft">
  Сфера содействует возведению разнообразных, чистых и безопасных жилых районов
  и дворов. Благодаря зеленым насаждениям дворы становятся более зелеными и дают
  повод проводить там больше свободного времени. Планируя, строя и реновируя
  детские площадки, город предоставляет детям и семьям больше возможностей и
  причин проводить свободное время вблизи от своего дома.
</Domain>

<Domain id="gorodskoe-planirovanie">
  Удобное городское пространство делает Таллинн привлекательным как для жителей
  города и туристов, так и для инвесторов и талантов, которые ищут себе дом по
  всему миру. Таллинн также поддерживает потребности предприятий в развитии и
  способствует созданию инновационных мест деятельности.
</Domain>

<Domain id="soderzhanie-i-razvitie-gorodskogo-imushestva">
  Предложение жилищных услуг помогает обеспечить нуждающихся соответствующими
  потребностями, недорогими, доступными, энергоэффективными и удобными домами в
  самобытных кварталах. Консультирование и поддержка собственников квартир и
  квартирных товариществ развивают у товариществ навыки управления недвижимостью
  и помогают делать жилую среду безопаснее и привлекательнее.
</Domain>

<Domain id="socialnoe-obespechenie">
  Пособие на адаптацию жилья позволяет адаптировать дома для людей с особыми
  потребностями и пожилых людей.
</Domain>

<Domain id="sport-i-dvizhenie">
  Поддержка профессионального спорта и спортивных мероприятий и обеспечение
  необходимой для этого инфраструктуры содействуют тому, что в городе непрерывно
  проходят различные (крупные) мероприятия и Таллинн становится привлекательным
  городом как для местных жителей, так и для его гостей.
</Domain>

<Domain id="tehnoseti">
  Компактная планировка трасс техносетей позволяет создавать зеленые зоны и
  прочую наземную инфраструктуру, а также формировать более привлекательное
  городское пространство. Продуманно установленное освещение помогает
  выстраивать безопасное и приятное городское пространство.
</Domain>

<Domain id="zdorove-i-zdravoohranenie">
  Содействие здоровому образу жизни и обеспечение доступности медицинской помощи
  продлевают количество прожитых в здравии лет, содействуют сплочению общества,
  способствуют самостоятельности людей, повышают уровень чувства безопасности,
  увеличивают трудовую занятость и добавленную стоимость предприятий.
</Domain>

</DomainsGrid>
